《環球時報》總編：中国什麼都見過 邊打邊談經驗豐富 早晚會達成協議

中美貿易恢復談判之際，本港時間中午，美國正式上調對2,000億美元中國商品關稅，稅率由10%升至25%，中國商務部隨後對此表示遺憾，將不得不採取必要反制措施，但未公布實際措施。

中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進在微博表示，現階段美方上調對華關稅是小Case，中國邊打邊談的經驗很豐富，盡管未知中美本港今晚9時半左右開始的第二日談判能否達成協議，但相信雙方早晚會達成協議，而拖得越久，中方要求達成公平協議的底氣會越足，美方氣焰將不斷消蝕。

上調關稅小Case 「我們什麼都見過」

胡錫進表示，美方選在這個時間點升級關稅戰，就是試圖對中方產生震撼作用，瓦解中方的意志，「然而他們忘記了，中國是個文明悠久的大國，而且是世界上文明從未中斷的唯一大國，我們有悠長豐富的歷史記憶，我們什麼都見過」。

他續稱，中國人邊打邊談、打打談談的經驗很豐富，「所以今天的12：01，對美國來說有多重要我不知道，但它真的是中國歷史長河中的一個小case。」

他表示，在美國時間周四會談之前，萊特希澤和財長姆欽，「早早就在美國貿易代表辦公室的大門口熱情迎接劉鶴」，認為本港時間今晚9時30半左右的情形會差不多，形容雙方都想達成協議的意願沒有變，並指美方想用增稅的槓桿壓中國，中方則用不懼戰的態度和行動做出回應。

胡錫進稱，不知道雙方會否就在今晚達成協議，但相信雙方早晚會達成協議，「而且拖得越久，證明了被壓不垮的中國要求達成公平協議的底氣就會越足。此外，美國國內政治的時間表會讓特朗普政府越來越焦躁，美方的氣焰將不斷消蝕」。

他又引用韓戰，稱中美之間最典型的邊打邊談、打打談談，就是朝鮮戰爭的後半期。「想想當時它的囂張氣焰是怎麼被打掉的吧。面對美國這樣的強權，不敢回擊它的欺侮，只能得到附庸的、低聲下氣的和平。日韓澳那些中小國家也就罷了，中國這樣的大國，還要加上停止發展、或者被拆散，作為和平的條件」。

平時對住香港，台灣 好撚柒威

對住美國
永遠係走住屌

屌完再whatsapp.

I did get last night a very beautiful letter from an idiot.

中共係邊被打邊談

大獲 放風打底 有排捱

邊比人打邊談示意圖：

邊打手槍邊談經驗豐富

快d亮劍啦

無知一問，支共立國幾多年

支那有咩未見過，為煉鋼都可以死一半人
何況同第一大國開戰

百花運動
大躍進
文革
64屠城
中國人死得仲多過你美國人口
怕咩?

食草都得 有咩唔得
我地中國又贏

出少句聲當幫忙啦 日撚日係到講廢話 屌你老母

大躍進、文革、六四都見過

質易戰應該改名做質易欺凌先岩
根本單方面壓住黎打

支那文明未斷過

以為打邊爐

支支支爆

老老實實
美國作為世界大國
談判經驗隨時真係俾中國五千年加埋都要多幾倍

又話亮劍
日日寫埋呢D野做咩，壯膽？

人地獨立戰爭已經開始講數，點比

依d論調真係屌佢老母，邊打邊談梗係得，但你傾完都死撚晒大半，仲之唔係我死就繼續打繼續傾。

中國撚有五千年